囝囝麥當勞玩耍跌斷手 台灣消防員夫妻向老麥索償7060萬台幣！

台灣新北市政府消防局蔡姓隊員（36歲）和在同單位任職的黃姓妻子（39歲），因兒子今年3月底在麥當勞土城裕民店2樓遊戲區攀爬滑梯時，不慎摔落，造成右手遠端肱骨骨折，竟利用職務之便，查詢麥當勞全台分店之消防安檢資料及電磁紀錄，獅子大開口索償7,060萬元新台幣（下同‧約1,813萬港元）！

桃園地檢署檢察官蔡正傑昨日指揮桃園市調處，搜索新北市政府消防局及蔡姓夫妻住處。檢調除了查扣他們不當查詢麥當勞全台分店之消防安檢資料及電磁紀錄、勒索麥當勞文件等，並傳喚被告蔡姓夫妻及他們的程姓主管到案，經複訊後，認為蔡、黃共同涉犯貪污治罪條例第4條第1項第2款、第2項之藉勢、藉端勒索未遂罪嫌重大，分別諭令具保50萬元（約12.8港元）、30萬元（約7.7萬港元），全案將深入追查。

桃園地檢署指出，蔡姓夫妻的兒子於3月30日晚間，在新北市土城區麥當勞裕民店2樓遊戲區嬉戲時，自溜滑梯末端出口攀爬外緣，不慎摔落致右手遠端肱骨骨折。蔡男隨後向麥當勞主管表明身份，並利用職務上可使用「消防安全管理系統」之機會，列出麥當勞裕民店及各分店違反消防、建管、都市計劃規定之資料，附於賠償申請函中交與麥當勞，要求賠償7,060萬元，並拒絕麥當勞賠償所有醫療費用及改善遊戲區缺失之條件，揚言若不答應，將對外公佈或檢舉。

隨後，麥當勞便接獲桃園、台北、新北、屏東、花蓮、台東等縣市政府「檢舉麥當勞設施違反消防、建管」之函文，且受到行政稽查。蔡男並稱，若在6月底前賠償，金額可降為6,000萬元（其中500萬元可以餐券支付）。

台灣《蘋果日報》

推個仔去死？

十幾萬個豬柳強

食到痴肥高血壓糖尿，又再向老麥索償

投訴之都